{
  "0": {
    "titre": "\u00c9pilation",
    "date": -8488800000000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/589b64759e7c813603c7da56a2fea6cc",
    "location": "mus\u00e9e Carnavalet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Anonyme%20-%20Epilation%20-%20Mus%C3%A9e%20Carnavalet.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/0.jpg",
    "couleur_dominante": [
      55,
      72,
      111
    ]
  },
  "1": {
    "titre": "\u00ab Le Seuil \u00bb, de Venise, s\u00e9rie de douze eaux-fortes",
    "date": -2871676800000,
    "createur": "James Abbott McNeill Whistler",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Doorway%20MET%20DP811134.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/1.jpg",
    "couleur_dominante": [
      162,
      183,
      195
    ]
  },
  "2": {
    "titre": "vue de l'entr\u00e9e de la rivi\u00e8re de Sierra-Leone",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vue%20de%20l%27entr%C3%A9e%20de%20la%20rivi%C3%A8re%20de%20Sierra-Leone%20btv1b531855174.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/2.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      221,
      230
    ]
  },
  "3": {
    "titre": "le chateau de Carnarvon",
    "date": -6153580800000,
    "createur": "William Byrne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Carnarvon%20Castle%2C%20le%20chateau%20de%20Carnarvon.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/3.jpg",
    "couleur_dominante": [
      203,
      221,
      231
    ]
  },
  "4": {
    "titre": "chevet de l'\u00e9glise Saint-Martin-sur-Renelle",
    "date": -3471292800000,
    "createur": "Charles Meryon",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Charles%20Meryon%20after%20Polycles%20Langlois%2C%20Chevet%20de%20St.%20Martin-sur-Renelle%20%28The%20Apsis%20of%20the%20Church%20of%20St.%20Martin-sur-Renelle%29%2C%201860%2C%20NGA%209141.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/4.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      222,
      241
    ]
  },
  "5": {
    "titre": "Willibald Pirckheimer",
    "date": 4372270473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "biblioth\u00e8que Chester Beatty",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Willibald%20Pirckheimer%2C%201524%2C%20NGA%20132982.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/5.jpg",
    "couleur_dominante": [
      184,
      207,
      223
    ]
  },
  "6": {
    "titre": "William Harvey, M.D.",
    "date": -3629059200000,
    "createur": "William Camden Edwards",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20William%20Harvey%2C%20M.D%20%284672896%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/6.jpg",
    "couleur_dominante": [
      186,
      205,
      217
    ]
  },
  "7": {
    "titre": "Welgelegen: Vue Perspective de la Maison de Campagne nommee Welgelegen au Bois de Harlem, Appartenante a Mr. Henry Hope d'Amsterdam",
    "date": -5617123200000,
    "createur": "Christian Von Mechel",
    "location": "centre d'art britannique de Yale",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Christian%20von%20Mechel%20-%20Welgelegen%2C%20Vue%20Perspective%20de%20la%20Maison%20de%20Campagne%20nommee%20Welgelegen%20au%20Bois%20de%20Harlem%20-%20B1977.14.4904%20-%20Yale%20Center%20for%20British%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/7.jpg",
    "couleur_dominante": [
      99,
      109,
      119
    ]
  },
  "8": {
    "titre": "Vu\u00eb de la fa\u00e7ade du Louvre du c\u00f4t\u00e9 de St Germain de l'Auxerois \u00e0 Paris",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vu%C3%AB%20de%20la%20fa%C3%A7ade%20du%20Louvre%20du%20c%C3%B4t%C3%A9%20de%20St%20Germain%20de%20l%27Auxerois%20%C3%A0%20Paris%20btv1b6949053w.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/8.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      202,
      203
    ]
  },
  "9": {
    "titre": "Vues prises \u00e0\u00a0 Katwijk",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Views%20of%20Katwijk%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.II%20113298b.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/9.jpg",
    "couleur_dominante": [
      211,
      234,
      242
    ]
  },
  "10": {
    "titre": "Vue sur la Tamise",
    "date": -3786825600000,
    "createur": "Stanislas Gorin",
    "location": "biblioth\u00e8que municipale de Bordeaux",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/H%20BordeauxS%20B330636101%20DP139%20058%2001%20v0001.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/10.jpg",
    "couleur_dominante": [
      147,
      173,
      198
    ]
  },
  "11": {
    "titre": "Vue du cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise depuis une chapelle Gothique",
    "date": -5049129600000,
    "createur": "Henri Courvoisier-Voisin",
    "location": "biblioth\u00e8que des Arts d\u00e9coratifs",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Courvoisier%20-%20View%20of%20Pere-Lachaise%20Cemetery%20from%20the%20Gothic%20Chapel%20%28cropped%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/11.jpg",
    "couleur_dominante": [
      73,
      90,
      96
    ]
  },
  "12": {
    "titre": "Vue du cap de Bonne-Esp\u00e9rance et de l'\u00e9v\u00e9nement glorieux du brave Staaring",
    "date": -5238518400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vue%20du%20cap%20de%20Bonne-Esp%C3%A9rance%20et%20de%20l%27%C3%A9v%C3%A9nement%20glorieux%20du%20brave%20Staaring%20Btv1b53185527j.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/12.jpg",
    "couleur_dominante": [
      88,
      95,
      100
    ]
  },
  "13": {
    "titre": "Vue de ville ou Vue d'Amsterdam",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Stadsgezicht%20of%20Gezicht%20op%20Amsterdam%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-11.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/13.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      226,
      238
    ]
  },
  "14": {
    "titre": "Vue de l'am\u00e9nagement int\u00e9rieur d'un cuirass\u00e9 allemand",
    "date": -3060979200000,
    "createur": "Unsen",
    "location": "mus\u00e9e national des Arts asiatiques - Guimet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vue%20de%20l%27agencement%20int%C3%A9rieur%20d%27un%20cuirass%C3%A9%20allemand%20-%20expo%20Le%20Monde%20vu%20d%27Asie%20au%20Mus%C3%A9e%20Guimet%20-%20MA%206687.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/14.jpg",
    "couleur_dominante": [
      149,
      166,
      170
    ]
  },
  "15": {
    "titre": "Vue de Thun du c\u00f4t\u00e9 du Midi",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Jean-Fran\u00e7ois Janinet",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jean-Fran%C3%A7ois%20Janinet%2C%20Vue%20de%20Thun%20du%20Cote%20du%20Midi%2C%20probably%201776%2C%20NGA%2030858.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/15.jpg",
    "couleur_dominante": [
      98,
      116,
      128
    ]
  },
  "16": {
    "titre": "Ville et chateau de Pembroke, dans la principaute de Galles",
    "date": -6153580800000,
    "createur": "James Mason",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Pembroke%20town%20and%20castle%20-%20in%20South%20Wales%20%3D%20Ville%20et%20chateau%20de%20Pembroke%2C%20dans%20la%20principaute%20de%20Galles.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/16.jpg",
    "couleur_dominante": [
      185,
      208,
      224
    ]
  },
  "17": {
    "titre": "Vierge \u00e0 l'Enfant sur un croissant de Lune avec un diad\u00e8me",
    "date": 4056737673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Virgin%20and%20Child%20on%20a%20Crescent%20with%20a%20Diadem%2C%201514%2C%20NGA%206677.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/17.jpg",
    "couleur_dominante": [
      202,
      225,
      239
    ]
  },
  "18": {
    "titre": "Vierge \u00e0 l'Enfant",
    "date": 2510523273709,
    "createur": "Ma\u00eetre E. S.",
    "location": "Kupferstichkabinett Berlin",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Master%20E.%20S.%20-%20Madonna%20and%20Child%20-%20Google%20Art%20Project.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/18.jpg",
    "couleur_dominante": [
      153,
      160,
      167
    ]
  },
  "19": {
    "titre": "Vierge sur un croissant de Lune avec une couronne \u00e9toil\u00e9e",
    "date": 3867348873709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Virgin%20with%20the%20Crown%20of%20Stars%20-%201924.819%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/19.jpg",
    "couleur_dominante": [
      174,
      191,
      198
    ]
  },
  "20": {
    "titre": "Vers la vie",
    "date": -1167609600000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Towards%20life%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201933%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039452.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/20.jpg",
    "couleur_dominante": [
      63,
      67,
      71
    ]
  },
  "21": {
    "titre": "Variae Comarum et Barbarum formae, una eademque in regione et urbe, uno eodemque loco et tempore observatae [page de titre]",
    "date": 6612881673709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Variae%20Comarum%20et%20Barbarum%20formae%2C%20una%20eademque%20in%20regione%20et%20urbe%2C%20uno%20eodemque%20loco%20et%20tempore%20observatae%20%28page%20de%20titre%29%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2089249%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/21.jpg",
    "couleur_dominante": [
      186,
      209,
      219
    ]
  },
  "22": {
    "titre": "Vaisseaux pr\u00e9sent\u00e9s au Roy par les provinces de France",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vaisseaux%20pr%C3%A9sent%C3%A9s%20au%20Roy%20par%20les%20provinces%20de%20France%20btv1b8409609n.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/22.jpg",
    "couleur_dominante": [
      185,
      197,
      205
    ]
  },
  "23": {
    "titre": "Ushibori dans la province de Hitachi",
    "date": -4386441600000,
    "createur": "Hokusai",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Ushibori%20in%20the%20Hitachi%20province.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/23.jpg",
    "couleur_dominante": [
      165,
      198,
      206
    ]
  },
  "24": {
    "titre": "Un petit enfant est ne",
    "date": -1451692800000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/A%20child%20is%20born%20no.5%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201924%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/24.jpg",
    "couleur_dominante": [
      208,
      223,
      252
    ]
  },
  "25": {
    "titre": "Un Cuisinier et son \u00c9pouse",
    "date": 3488744073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Cook%20and%20His%20Wife%2C%20c.%201496-1497%2C%20NGA%2030838.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/25.jpg",
    "couleur_dominante": [
      204,
      226,
      239
    ]
  },
  "26": {
    "titre": "Trois couples de chevaux attel\u00e9s en fl\u00e8che et mont\u00e9s par des artilleurs, gravissant une c\u00f4te sur un champ de bataille",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Trois%20couples%20de%20chevaux%20attel%C3%A9s%20en%20fl%C3%A8che%20et%20mont%C3%A9s%20par%20des%20artilleurs%2C%20gravissant%20une%20c%C3%B4te%20sur%20un%20champ%20de%20bataille%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030099.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/26.jpg",
    "couleur_dominante": [
      172,
      210,
      241
    ]
  },
  "27": {
    "titre": "Th\u00e8se du P.Cesar-Fran\u00e7ois de Haraucourt de Chamblay. Th\u00e9s\u00e9e combattant le Minotaure",
    "date": 7559652873709,
    "createur": "Jean Appier dit Hanzelet",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Th%C3%A8se%20du%20P.Cesar-Fran%C3%A7ois%20de%20Haraucourt%20de%20Chamblay.%20Th%C3%A9s%C3%A9e%20combattant%20le%20Minotaure.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/27.jpg",
    "couleur_dominante": [
      12,
      25,
      34
    ]
  },
  "28": {
    "titre": "Thetis Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl 2",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Thetis%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl%202%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088390%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/28.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      203,
      213
    ]
  },
  "29": {
    "titre": "The Destruction of the Children of Niobe",
    "date": -6626966400000,
    "createur": "Richard Wilson",
    "location": "centre d'art britannique de Yale",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Richard%20Wilson%20-%20The%20Destruction%20of%20Niobe%27s%20Children%20-%20Google%20Art%20Project.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/29.jpg",
    "couleur_dominante": [
      116,
      138,
      143
    ]
  },
  "30": {
    "titre": "Tentation de saint Antoine",
    "date": 7875185673709,
    "createur": "Jacques Callot",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Tentation%20de%20saint%20Antoine%20MBA.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/30.jpg",
    "couleur_dominante": [
      46,
      69,
      86
    ]
  },
  "31": {
    "titre": "Sur le canap\u00e9 d'argent p\u00e2le",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Sur%20le%20canap%C3%A9%20d%27argent%20p%C3%A2le%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-11.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/31.jpg",
    "couleur_dominante": [
      97,
      136,
      168
    ]
  },
  "32": {
    "titre": "Suaire affich\u00e9 par deux anges",
    "date": 4025201673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Sudarium%20Held%20by%20Two%20Angels%2C%201513%2C%20NGA%206638.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/32.jpg",
    "couleur_dominante": [
      69,
      81,
      94
    ]
  },
  "33": {
    "titre": "Stix Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 17",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Stix%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2017%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088405%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/33.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      208,
      217
    ]
  },
  "34": {
    "titre": "St. Asaph Cathedral, Flintshire",
    "date": -4386441600000,
    "createur": "Henry Sargant Storer",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St.%20Asaph%20Cathedral%2C%20Flintshire.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/34.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      77,
      77
    ]
  },
  "35": {
    "titre": "Solstice",
    "date": -1356998400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Solstice%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201927%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2084987.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/35.jpg",
    "couleur_dominante": [
      66,
      69,
      72
    ]
  },
  "36": {
    "titre": "Sir Guy Brian, died 1391",
    "date": -4922899200000,
    "createur": "Charles Alfred Stothard",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20Sir%20Guy%20Brian%2C%20died%201391%20%284671297%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/36.jpg",
    "couleur_dominante": [
      203,
      235,
      246
    ]
  },
  "37": {
    "titre": "Seul : Cheval hennissant sur un champ de bataille, \u00e0\u00a0 demi-attel\u00e9 \u00e0\u00a0 un canon  \u00e0\u00a0 c\u00f4t\u00e9 de lui un autre cheval mort",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Seul%20-%20Cheval%20hennissant%20sur%20un%20champ%20de%20bataille%2C%20%C3%A0%20demi-attel%C3%A9%20%C3%A0%20un%20canon%20%3B%20%C3%A0%20c%C3%B4t%C3%A9%20de%20lui%20un%20autre%20cheval%20mort%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030100.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/37.jpg",
    "couleur_dominante": [
      78,
      90,
      102
    ]
  },
  "38": {
    "titre": "Sans titre",
    "date": -6469113600000,
    "createur": "William Byrne",
    "location": "centre d'art britannique de Yale",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/William%20Byrne%20-%20Untitled%20-%20B1984.21.429%20-%20Yale%20Center%20for%20British%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/38.jpg",
    "couleur_dominante": [
      171,
      189,
      206
    ]
  },
  "39": {
    "titre": "Samson tuant le lion",
    "date": 3520366473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Samson%20and%20the%20Lion%20-%201924.310%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/39.jpg",
    "couleur_dominante": [
      75,
      81,
      85
    ]
  },
  "40": {
    "titre": "Salon Pedal",
    "date": -2303596800000,
    "createur": "Alexandre de Riquer i Ynglada",
    "location": "mus\u00e9e national d'Art de Catalogne",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Salonpedal.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/40.jpg",
    "couleur_dominante": [
      49,
      55,
      51
    ]
  },
  "41": {
    "titre": "Salmacis Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 7",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Salmacis%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%207%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088395%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/41.jpg",
    "couleur_dominante": [
      171,
      193,
      205
    ]
  },
  "42": {
    "titre": "Sainte V\u00e9ronique tenant le Suaire",
    "date": 6770648073709,
    "createur": "Nicolas B\u00e9atrizet",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Sainte%20V%C3%A9ronique%20tenant%20le%20Suaire%20par%20Nicolas%20B%C3%A9atrizet.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/42.jpg",
    "couleur_dominante": [
      64,
      79,
      87
    ]
  },
  "43": {
    "titre": "Saint Thomas",
    "date": 4056737673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Saint%20Thomas%2C%201514%2C%20NGA%206643.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/43.jpg",
    "couleur_dominante": [
      187,
      212,
      228
    ]
  },
  "44": {
    "titre": "Saint Servan Vu de la porte de la Marine de S.t Malo",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Saint%20Servan%20Vu%20de%20la%20porte%20de%20la%20Marine%20de%20S.t%20Malo%20btv1b53185599b.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/44.jpg",
    "couleur_dominante": [
      205,
      219,
      227
    ]
  },
  "45": {
    "titre": "Saint Pierre et saint Jean gu\u00e9rissant le boiteux",
    "date": 3993579273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/D%C3%BCrer%2C%20Kupferstichpassion%2016%2C%20Goldene%20Pforte.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/45.jpg",
    "couleur_dominante": [
      35,
      35,
      35
    ]
  },
  "46": {
    "titre": "R\u00e9volution fran\u00e7aise : La chute des Girondins au palais des Tuileries, actuel 1er arrondissement, 31 mai, 1er et 2 juin 1793",
    "date": -5743353600000,
    "createur": "Fran\u00e7ois Louis Couch\u00e9",
    "location": "mus\u00e9e Carnavalet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20chute%20des%20Girondins.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/46.jpg",
    "couleur_dominante": [
      168,
      194,
      208
    ]
  },
  "47": {
    "titre": "Ruelle \u00e0 Gand",
    "date": -2019686400000,
    "createur": "Jules De Bruycker",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Steegje%20in%20Gent%2C%20Jules%20De%20Bruycker%2C%201906%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%201932-AV.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/47.jpg",
    "couleur_dominante": [
      131,
      178,
      214
    ]
  },
  "48": {
    "titre": "Rue vue d'en haut",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Pierre Bonnard",
    "location": "mus\u00e9e Boijmans Van Beuningen",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Straat%2C%20gezien%20uit%20de%20hoogte%20-%20Bonnard.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/48.jpg",
    "couleur_dominante": [
      206,
      222,
      228
    ]
  },
  "49": {
    "titre": "Rue du Coq, Nivelles",
    "date": -1483228800000,
    "createur": "Paul Collet",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Rue%20du%20Coq%2C%20Nivelles%2C%20print%20by%20Paul%20Collet%2C%201923%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Collet%20%28P.%29%20-%20S.III%2063980.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/49.jpg",
    "couleur_dominante": [
      175,
      204,
      219
    ]
  },
  "50": {
    "titre": "Revd. E. Henderson",
    "date": -4481136000000,
    "createur": "James Thomson",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20Revd.%20E.%20Henderson%20%284669807%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/50.jpg",
    "couleur_dominante": [
      184,
      203,
      214
    ]
  },
  "51": {
    "titre": "Rentr\u00e9e des barques \u00e0 Concarneau",
    "date": -2114380800000,
    "createur": "Maxime Maufra",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Maxime%20Maufra%20Rentr%C3%A9e%20des%20barques%20%C3%A0%20Concarneau.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/51.jpg",
    "couleur_dominante": [
      187,
      203,
      210
    ]
  },
  "52": {
    "titre": "P\u00eacheurs ou P\u00eacheurs hollandais",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Vissers%20of%20Nederlandse%20vissers%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-15.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/52.jpg",
    "couleur_dominante": [
      216,
      229,
      238
    ]
  },
  "53": {
    "titre": "P\u00eacheurs de crevettes : Le retour",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/P%C3%AAcheurs%20de%20crevettes%20-%20Le%20retour%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%20135797.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/53.jpg",
    "couleur_dominante": [
      175,
      204,
      216
    ]
  },
  "54": {
    "titre": "Pr\u00e9liminaires",
    "date": -1704153600000,
    "createur": "George Bellows",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/George%20Bellows%2C%20Preliminaries%2C%201916%2C%20NGA%2043582.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/54.jpg",
    "couleur_dominante": [
      66,
      72,
      77
    ]
  },
  "55": {
    "titre": "Programme du Th\u00e9\u00e2tre libre Les Fossiles",
    "date": -2461449600000,
    "createur": "Henri-Gabriel Ibels",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Henri-Gabriel%20Ibels%201892%20Programme%20du%20Th%C3%A9%C3%A2tre%20libre%20Les%20Fossiles.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/55.jpg",
    "couleur_dominante": [
      136,
      190,
      202
    ]
  },
  "56": {
    "titre": "Prise de position : Chevaux galopant, mont\u00e9s par des artilleurs, et tra\u00eenant un canon",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Prise%20de%20position%20-%20Chevaux%20galopant%2C%20mont%C3%A9s%20par%20des%20artilleurs%2C%20et%20tra%C3%AEnant%20un%20canon%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030101.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/56.jpg",
    "couleur_dominante": [
      176,
      231,
      248
    ]
  },
  "57": {
    "titre": "Printemps",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Voorjaar%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-4.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/57.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      219,
      232
    ]
  },
  "58": {
    "titre": "Pour la f\u00eate de mon grand-oncle",
    "date": -5206896000000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "mus\u00e9e de Bretagne",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Pour%20la%20f%C3%AAte%20de%20mon%20grand-oncle%202018-0-3103.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/58.jpg",
    "couleur_dominante": [
      216,
      229,
      234
    ]
  },
  "59": {
    "titre": "Possession",
    "date": -1483228800000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Possession%2C%20print%20by%20Albert%20Deanens%201923%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039448.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/59.jpg",
    "couleur_dominante": [
      204,
      227,
      232
    ]
  },
  "60": {
    "titre": "Portraits d'homme et de femmes de tous pays",
    "date": -3439670400000,
    "createur": "Utagawa Yoshiiku",
    "location": "mus\u00e9e national des Arts asiatiques - Guimet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portraits%20d%27hommes%20et%20de%20femmes%20de%20tous%20pays%20-%20expo%20Le%20Monde%20vu%20d%27Asie%20au%20Mus%C3%A9e%20Guimet%20-%20MA%204516.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/60.jpg",
    "couleur_dominante": [
      121,
      139,
      159
    ]
  },
  "61": {
    "titre": "Portrait d\u2019homme",
    "date": -6626966400000,
    "createur": "Jacobus Houbraken",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jac.%20Houbraken%20-%20Portrait%20of%20Johan%20Meerman%20RP-P-OB-48.555.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/61.jpg",
    "couleur_dominante": [
      90,
      100,
      105
    ]
  },
  "62": {
    "titre": "Portrait de l'empereur Meiji",
    "date": -2619216000000,
    "createur": "Toyohara Chikanobu",
    "location": "British Museum",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Emperor-Meiji-British-Museum2018.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/62.jpg",
    "couleur_dominante": [
      126,
      167,
      204
    ]
  },
  "63": {
    "titre": "Portrait de femme ou Femme assise",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portret%20van%20een%20vrouw%20of%20Zittende%20vrouw%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-9.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/63.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      226,
      237
    ]
  },
  "64": {
    "titre": "Portrait de Victor Prouv\u00e9",
    "date": -1861920000000,
    "createur": "\u00c9mile Friant",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20de%20Victor%20Prouv%C3%A9%20par%20Emile%20Friant.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/64.jpg",
    "couleur_dominante": [
      63,
      83,
      97
    ]
  },
  "65": {
    "titre": "Portrait de Monsieur Chr\u00e9tien (G.L.), musicien du Roy, inventeur du physionotrace et graveur",
    "date": -5617123200000,
    "createur": "Gilles-Louis Chr\u00e9tien",
    "location": "mus\u00e9e Carnavalet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20de%20Monsieur%20Chr%C3%A9tien%20%28G%20L%29%2C%20musicien%20du%20Roy%2C%20inventeur%20du%20physionotrace%20et%20graveur.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/65.jpg",
    "couleur_dominante": [
      178,
      195,
      201
    ]
  },
  "66": {
    "titre": "Portrait d'une femme",
    "date": -1767225600000,
    "createur": "Lovis Corinth",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Lovis%20Corinth%2C%20Portrait%20of%20a%20Woman%2C%201914%2C%20NGA%20117157.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/66.jpg",
    "couleur_dominante": [
      205,
      228,
      240
    ]
  },
  "67": {
    "titre": "Plas Crug, Aberystwyth",
    "date": -4449513600000,
    "createur": "Charles Mottram",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Plas%20Crug%2C%20Aberystwyth.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/67.jpg",
    "couleur_dominante": [
      68,
      86,
      88
    ]
  },
  "68": {
    "titre": "Pilate se lavant les mains",
    "date": 3898971273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Little%20Passion-%20Pilate%20Washing%20his%20Hands%20-%202001.30%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/68.jpg",
    "couleur_dominante": [
      61,
      66,
      68
    ]
  },
  "69": {
    "titre": "Petites portes. \u00c9glise Sainte-Genevi\u00e8ve (Panth\u00e9on) \u00e0 Paris. Fa\u00e7ade post\u00e9rieure",
    "date": -3345062400000,
    "createur": "Jules Penel",
    "location": "h\u00f4tel de Sully",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Panth%C3%A9on%20-%20Petites%20portes.%20%C3%89glise%20Sainte-Genevi%C3%A8ve%20%28Panth%C3%A9on%29%20%C3%A0%20Paris.%20Fa%C3%A7ade%20post%C3%A9rieure%20%28phbw10%200862%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/69.jpg",
    "couleur_dominante": [
      211,
      215,
      217
    ]
  },
  "70": {
    "titre": "Paysage c\u00f4tier",
    "date": -2114380800000,
    "createur": "Maxime Maufra",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Maxime%20Maufra%20Paysage%20c%C3%B4tier.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/70.jpg",
    "couleur_dominante": [
      177,
      196,
      213
    ]
  },
  "71": {
    "titre": "Paysage aux deux \u00e9pic\u00e9as",
    "date": 4277662473709,
    "createur": "Albrecht Altdorfer",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Landscape%20with%20a%20Double%20Spruce%20in%20the%20Foreground%20MET%20DP822181.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/71.jpg",
    "couleur_dominante": [
      180,
      205,
      219
    ]
  },
  "72": {
    "titre": "Paysage",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Landschap%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-14.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/72.jpg",
    "couleur_dominante": [
      212,
      228,
      238
    ]
  },
  "73": {
    "titre": "Pajol, marionette, triste",
    "date": -1577923200000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Pajol%2C%20puppet%2C%20sad%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201920%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039446.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/73.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      214,
      224
    ]
  },
  "74": {
    "titre": "Padusa Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 8",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Padusa%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%208%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088396%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/74.jpg",
    "couleur_dominante": [
      96,
      104,
      111
    ]
  },
  "75": {
    "titre": "Ordre capitaliste",
    "date": -1230768000000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Capitalist%20order%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201931%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039454.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/75.jpg",
    "couleur_dominante": [
      204,
      217,
      224
    ]
  },
  "76": {
    "titre": "N\u00e9m\u00e9sis",
    "date": 3646510473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Staatliche Kunsthalle Karlsruhe",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/ADurerFortunaengraving.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/76.jpg",
    "couleur_dominante": [
      53,
      53,
      53
    ]
  },
  "77": {
    "titre": "Nuages",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Clouds%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.II%20125278.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/77.jpg",
    "couleur_dominante": [
      196,
      223,
      234
    ]
  },
  "78": {
    "titre": "Nu et fleurs ou Nu dans un int\u00e9rieur",
    "date": -1640995200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Naakt%20en%20bloemen%20of%20Naakt%20in%20een%20interieur%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201918%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-5.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/78.jpg",
    "couleur_dominante": [
      205,
      221,
      232
    ]
  },
  "79": {
    "titre": "Noel",
    "date": -1356998400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Christmas%20no.14%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201927%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/79.jpg",
    "couleur_dominante": [
      70,
      74,
      80
    ]
  },
  "80": {
    "titre": "Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones [title page]",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%20%28title%20page%29%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088388%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/80.jpg",
    "couleur_dominante": [
      160,
      186,
      200
    ]
  },
  "81": {
    "titre": "Nieuport",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Nieuwpoort%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.II%20125294.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/81.jpg",
    "couleur_dominante": [
      212,
      235,
      242
    ]
  },
  "82": {
    "titre": "Nativit\u00e9",
    "date": 3898971273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Nativity%2C%20probably%20c.%201509-1510%2C%20NGA%206754.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/82.jpg",
    "couleur_dominante": [
      67,
      79,
      92
    ]
  },
  "83": {
    "titre": "Moulin \u00e0 Morgat",
    "date": -2177452800000,
    "createur": "Maxime Maufra",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Maxime%20Maufra%20Moulin%20%C3%A0%20Morgat.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/83.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      204,
      212
    ]
  },
  "84": {
    "titre": "Mlle. B\u00e9cat au Caf\u00e9 des Ambassadeurs",
    "date": -2934748800000,
    "createur": "Edgar Degas",
    "location": "Brooklyn Museum",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Brooklyn%20Museum%20-%20Mlle.%20B%C3%A9cat%20at%20the%20Caf%C3%A9%20des%20Ambassadeurs%20%28Mlle.%20B%C3%A9cat%20au%20Caf%C3%A9%20des%20Ambassadeurs%29%20-%20Edgar%20Degas.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/84.jpg",
    "couleur_dominante": [
      175,
      190,
      194
    ]
  },
  "85": {
    "titre": "Mes pauvres raisins, si vous ne revenez pas \u00e0 la sant\u00e9...",
    "date": -5333126400000,
    "createur": "Honor\u00e9 Daumier",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Honor%C3%A9%20Daumier%2C%20Mes%20pauvres%20raisons%2C%20si%20vous%20ne%20revenez%20pas%20%C3%A0%20la%20saut%C3%A9...%2C%2019th%20century%2C%20NGA%20196280.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/85.jpg",
    "couleur_dominante": [
      94,
      103,
      113
    ]
  },
  "86": {
    "titre": "Melencolia",
    "date": 4056737673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "British Museum",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Melencolia%20I%20-%20Google%20Art%20Project%20%28427760%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/86.jpg",
    "couleur_dominante": [
      54,
      67,
      77
    ]
  },
  "87": {
    "titre": "Maternit\u00e9 (Jument et poulain t\u00eatant)",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Maternit%C3%A9%20%28Jument%20et%20poulain%20t%C3%AAtant%29%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2024179.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/87.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      90,
      97
    ]
  },
  "88": {
    "titre": "Massacre de l'\u00e9quipage de la Modeste, dans le port de G\u00eanes par les Anglais",
    "date": -5301590400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Massacre%20de%20l%27%C3%A9quipage%20de%20la%20Modeste%2C%20dans%20le%20port%20de%20G%C3%AAnes%20par%20les%20Anglais%20btv1b69485057.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/88.jpg",
    "couleur_dominante": [
      99,
      110,
      114
    ]
  },
  "89": {
    "titre": "Mareotis Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 13",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Mareotis%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2013%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088401%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/89.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      201,
      211
    ]
  },
  "90": {
    "titre": "Madonna col Bambino",
    "date": 2983822473709,
    "createur": "Andrea Mantegna",
    "location": "Albertina",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Mantegna%2C%20madonna%20col%20bambino%2C%20incisione%2C%20sammlung%20albertina.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/90.jpg",
    "couleur_dominante": [
      98,
      98,
      98
    ]
  },
  "91": {
    "titre": "Lynope Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 14",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Lynope%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2014%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088402%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/91.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      207,
      215
    ]
  },
  "92": {
    "titre": "Louis Berryer (portrait)",
    "date": 8885028873709,
    "createur": "Claude Mellan",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Claude%20Mellan%2C%20Louis%20Berryer%2C%201667%2C%20NGA%2073750.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/92.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      226,
      239
    ]
  },
  "93": {
    "titre": "Les \u00e9chapp\u00e9es : Deux juments, ayant rompu les liens de leur attelage, sautent au galop au-dessus d'un ruisseau",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20%C3%A9chapp%C3%A9es%20-%20Deux%20juments%2C%20ayant%20rompu%20les%20liens%20de%20leur%20attelage%2C%20sautent%20au%20galop%20au-dessus%20d%27un%20ruisseau%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030098.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/93.jpg",
    "couleur_dominante": [
      166,
      211,
      236
    ]
  },
  "94": {
    "titre": "Les \u00c9crevisses \u00e0 Longchamps",
    "date": -4670438400000,
    "createur": "Eug\u00e8ne Delacroix",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Eug%C3%A8ne%20Delacroix%2C%20Les%20Ecrevisses%20%C3%A0%20Longchamps%2C%201822%2C%20NGA%20111436.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/94.jpg",
    "couleur_dominante": [
      89,
      103,
      118
    ]
  },
  "95": {
    "titre": "Les trois paysans",
    "date": 3520366473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Three%20Peasants%20in%20Conversation%20-%201993.23%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/95.jpg",
    "couleur_dominante": [
      180,
      190,
      196
    ]
  },
  "96": {
    "titre": "Les tombereaux",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20tombereaux%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%20135805.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/96.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      243,
      3
    ]
  },
  "97": {
    "titre": "Les quarante martyrs de la Soci\u00e9t\u00e9 de J\u00e9sus",
    "date": -8520336000000,
    "createur": "Fran\u00e7ois Spierre",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20quarante%20martyrs%20de%20la%20Soci%C3%A9t%C3%A9%20de%20J%C3%A9sus%20par%20Fran%C3%A7ois%20Spierre.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/97.jpg",
    "couleur_dominante": [
      61,
      76,
      87
    ]
  },
  "98": {
    "titre": "Les deux pantalons",
    "date": 7275569673709,
    "createur": "Jacques Callot",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20deux%20pantalons%20MBA.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/98.jpg",
    "couleur_dominante": [
      194,
      211,
      223
    ]
  },
  "99": {
    "titre": "Les bons juges",
    "date": -2398291200000,
    "createur": "James Ensor",
    "location": "mus\u00e9e d'Art \u00e0 la mer",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/De%20goede%20rechters%2C%20James%20Ensor%2C%20Mu.ZEE%20Oostende%2C%20SM001429.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/99.jpg",
    "couleur_dominante": [
      129,
      172,
      192
    ]
  },
  "100": {
    "titre": "Les boh\u00e9miens en marche : l'avant-garde",
    "date": 7433422473709,
    "createur": "Jacques Callot",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20boh%C3%A9miens%20en%20marche%20-%20l%27avant-garde%20MBA.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/100.jpg",
    "couleur_dominante": [
      49,
      44,
      55
    ]
  },
  "101": {
    "titre": "Les baigneurs",
    "date": -2303596800000,
    "createur": "Paul C\u00e9zanne",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Clevelandart%201963.598.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/101.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      190,
      190
    ]
  },
  "102": {
    "titre": "Les attitudes sont faciles et chastes, du recueil de lithographies Amour,",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20attitudes%20sont%20faciles%20et%20chastes%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-3.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/102.jpg",
    "couleur_dominante": [
      186,
      211,
      225
    ]
  },
  "103": {
    "titre": "Les affol\u00e9es : Juments d'un attelage d'artillerie emball\u00e9es \u00e0\u00a0 la suite d'une explosion",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20affol%C3%A9es%20-%20Juments%20d%27un%20attelage%20d%27artillerie%20emball%C3%A9es%20%C3%A0%20la%20suite%20d%27une%20explosion%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030103.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/103.jpg",
    "couleur_dominante": [
      86,
      101,
      110
    ]
  },
  "104": {
    "titre": "Les Trois Croix",
    "date": 8443265673709,
    "createur": "Rembrandt",
    "location": "Pays-Bas",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Rembrandt%20Harmensz.%20van%20Rijn%2C%20Dutch%20%28active%20Leiden%20and%20Amsterdam%29%20-%20Christ%20Crucified%20between%20Two%20Thieves%20%28The%20Three%20Crosses%29%20-%20Google%20Art%20Project.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/104.jpg",
    "couleur_dominante": [
      65,
      73,
      76
    ]
  },
  "105": {
    "titre": "Les Girondins marchent \u00e0 la mort",
    "date": -4828204800000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/0997c81985f8da5ffd328ab063f63659",
    "location": "mus\u00e9e Carnavalet",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Les%20Girondins%20marchent%20%C3%A0%20la%20mort.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/105.jpg",
    "couleur_dominante": [
      180,
      195,
      203
    ]
  },
  "106": {
    "titre": "Les Ermites Saint Antoine et Saint Paul",
    "date": 3709582473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Visit%20of%20St.%20Anthony%20to%20St.%20Paul%20the%20Hermit%20-%201945.111%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/106.jpg",
    "couleur_dominante": [
      68,
      74,
      76
    ]
  },
  "107": {
    "titre": "Les Baigneurs (Grande planche)",
    "date": -2335219200000,
    "createur": "Paul C\u00e9zanne",
    "location": "New art gallery Walsall",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Paul%20C%C3%A9zanne%20-%20Baigneurs%20%28Grande%20planche%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/107.jpg",
    "couleur_dominante": [
      198,
      200,
      199
    ]
  },
  "108": {
    "titre": "Lerna Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 9",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Lerna%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%209%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088397%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/108.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      201,
      210
    ]
  },
  "109": {
    "titre": "Lembran\u00e7a de Santos. N.\u00ba 4. S. Paulo. Vanorden & C. 1899",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Q28677925",
    "location": "Museu Paulista",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Lembran%C3%A7a%20de%20Santos.%20N.%20%C2%BA%204.%20S.%20Paulo.%20Vanorden%20%26%20C.%201899%20-%201%2C%20Acervo%20do%20Museu%20Paulista%20da%20USP%20%28cropped%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/109.jpg",
    "couleur_dominante": [
      166,
      203,
      224
    ]
  },
  "110": {
    "titre": "Leda",
    "date": -2556057600000,
    "createur": "Paul Gauguin",
    "location": "Brooklyn Museum",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Brooklyn%20Museum%20-%20Leda%20%28Design%20for%20a%20China%20Plate%29%20%28Leda%20Projet%20d%27assiette%29%20-%20Paul%20Gauguin.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/110.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      207,
      219
    ]
  },
  "111": {
    "titre": "Le tombereau",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20tombereau%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%2079688.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/111.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      218,
      232
    ]
  },
  "112": {
    "titre": "Le temple d'Asakusa Honganji dans la capitale orientale",
    "date": -4386441600000,
    "createur": "Hokusai",
    "location": "biblioth\u00e8que Chester Beatty",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Asakusa%20Honganji%20temple%20in%20th%20Eastern%20capital.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/112.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      215,
      215
    ]
  },
  "113": {
    "titre": "Le si\u00e8ge d'une forteresse",
    "date": 4466964873709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20%28German%2C%201471-1528%29%20-%20Siege%20of%20a%20Fortress%2C%20Right%20Portion%20-%201923.69.a%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/113.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      203,
      219
    ]
  },
  "114": {
    "titre": "Le r\u00e9volt\u00e9 : Paysan montant un cheval qui se cabre, en difficult\u00e9 avec une jument qu'il conduit \u00e0\u00a0 la bride",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20r%C3%A9volt%C3%A9%20-%20Paysan%20montant%20un%20cheval%20qui%20se%20cabre%2C%20en%20difficult%C3%A9%20avec%20une%20jument%20qu%27il%20conduit%20%C3%A0%20la%20bride%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030104.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/114.jpg",
    "couleur_dominante": [
      87,
      107,
      119
    ]
  },
  "115": {
    "titre": "Le petit cheval",
    "date": 3772740873709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Small%20Horse%20-%201958.112%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/115.jpg",
    "couleur_dominante": [
      71,
      76,
      80
    ]
  },
  "116": {
    "titre": "Le pacte Kellog",
    "date": -1325462400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Kellog%20no.18%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201928%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/116.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      81,
      86
    ]
  },
  "117": {
    "titre": "Le grand pont sur la Taffe dans la principaute de Galles",
    "date": -6153580800000,
    "createur": "Pierre-Charles Canot",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20great%20bridge%20over%20the%20Taaffe%2C%20in%20south%20Wales%20-%20Le%20grand%20pont%20sur%20la%20Taffe%20dans%20la%20principaute%20de%20Galles.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/117.jpg",
    "couleur_dominante": [
      155,
      164,
      178
    ]
  },
  "118": {
    "titre": "Le d\u00e9part (Heyst)",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Departure%20%28Heyst%29%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%2040247.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/118.jpg",
    "couleur_dominante": [
      202,
      230,
      243
    ]
  },
  "119": {
    "titre": "Le comte de Chabrol, Pair de France BOYER 512",
    "date": -3786825600000,
    "createur": "Charles Gomien",
    "location": "biblioth\u00e8que du patrimoine de Clermont Auvergne M\u00e9tropole",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Christophe%20de%20Chabrol%20de%20Crouzol%20%281771-1836%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/119.jpg",
    "couleur_dominante": [
      107,
      114,
      119
    ]
  },
  "120": {
    "titre": "Le cimeti\u00e8re juif de Nancy",
    "date": -2145916800000,
    "createur": "Ren\u00e9 Wiener",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20cimeti%C3%A8re%20juif%20de%20Nancy%20par%20Ren%C3%A9%20Wiener.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/120.jpg",
    "couleur_dominante": [
      63,
      99,
      117
    ]
  },
  "121": {
    "titre": "Le chevalier turc et les lansquenets",
    "date": 3457208073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Boston",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Five%20Soldiers%20and%20a%20Turk%20on%20Horseback%2C%201495-1496%2C%20NGA%206573.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/121.jpg",
    "couleur_dominante": [
      192,
      216,
      231
    ]
  },
  "122": {
    "titre": "Le carnaval quotidien",
    "date": -1325462400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20carnaval%20quotidien%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201928%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2084989.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/122.jpg",
    "couleur_dominante": [
      68,
      73,
      76
    ]
  },
  "123": {
    "titre": "Le Violent",
    "date": 3457208073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e St\u00e4del",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/02%20The%20Ravisher.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/123.jpg",
    "couleur_dominante": [
      222,
      222,
      222
    ]
  },
  "124": {
    "titre": "Le Port du Havre Vu de la Citadelle sur le Bastion du Roi",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20Port%20du%20Havre%20Vu%20de%20la%20Citadelle%20sur%20le%20Bastion%20du%20Roi%20btv1b531855871.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/124.jpg",
    "couleur_dominante": [
      210,
      222,
      232
    ]
  },
  "125": {
    "titre": "Le Petit Courrier",
    "date": 3488744073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Little%20Courier%20-%201975.49%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/125.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      192,
      196
    ]
  },
  "126": {
    "titre": "Le Panth\u00e9on",
    "date": -4733596800000,
    "createur": "Robert Batty",
    "location": "h\u00f4tel de Sully",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Panth%C3%A9on%20-%20The%20Pantheon%20%28phbw10%200878%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/126.jpg",
    "couleur_dominante": [
      184,
      195,
      203
    ]
  },
  "127": {
    "titre": "Le Monstre marin",
    "date": 3551902473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e d'Isra\u00ebl",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Sea%20Monster%20%28Das%20Meerwunder%29%20%28NGA%201943.3.3483%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/127.jpg",
    "couleur_dominante": [
      89,
      101,
      115
    ]
  },
  "128": {
    "titre": "Le Jugement de Salomon",
    "date": -6942499200000,
    "createur": "\u00c9tienne Gantrel",
    "location": "Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jugement%20de%20Salomon%2C%20%C3%89tienne%20Gantrel%2C%20d%27apr%C3%A8s%20Poussin%2C%20version%20de%20Robert%20Hecquet%2C%20vers%201750.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/128.jpg",
    "couleur_dominante": [
      74,
      84,
      88
    ]
  },
  "129": {
    "titre": "Le G\u00e9ant",
    "date": -4796668800000,
    "createur": "Francisco de Goya",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/A%20Giant%20Seated%20in%20a%20Landscape%2C%20sometimes%20called%20%27The%20Colossus%27%20MET%20dp35.42.R.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/129.jpg",
    "couleur_dominante": [
      69,
      83,
      95
    ]
  },
  "130": {
    "titre": "Le Grand cheval",
    "date": 3772740873709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Large%20Horse%20-%201958.113%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/130.jpg",
    "couleur_dominante": [
      81,
      87,
      91
    ]
  },
  "131": {
    "titre": "Le Grand Portement de Croix",
    "date": 2668289673709,
    "createur": "Martin Schongauer",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Clevelandart%201941.389.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/131.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      203,
      209
    ]
  },
  "132": {
    "titre": "Le Grand Ex\u00e9cuteur",
    "date": 8601032073709,
    "createur": "Rupert du Rhin",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Great%20Executioner%2C%20Prince%20Rupert%20of%20the%20Rhine%2C%201658.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/132.jpg",
    "couleur_dominante": [
      179,
      193,
      201
    ]
  },
  "133": {
    "titre": "Le Faucheur",
    "date": -1609459200000,
    "createur": "Gustave de Smet",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/De%20maaier%2C%20Gustave%20De%20Smet%2C%201919%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202010-E-2.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/133.jpg",
    "couleur_dominante": [
      196,
      215,
      229
    ]
  },
  "134": {
    "titre": "Le Combat d'Hercule et de Cacus",
    "date": 3488744073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Hercules%20Conquering%20Cacus%20%28%22Ercules%22%29%2C%20c.%201496%2C%20NGA%2042612.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/134.jpg",
    "couleur_dominante": [
      200,
      223,
      238
    ]
  },
  "135": {
    "titre": "Le Clo\u00eetre roman de Sainte-Gertrude \u00e0 Nivelles",
    "date": -1514764800000,
    "createur": "Paul Collet",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20Clo%C3%AEtre%20roman%20de%20Sainte-Gertrude%20%C3%A0%20Nivelles%2C%20print%20by%20Paul%20Collet%2C%201922%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%204%C2%B0%20-%20Collet%20%28P.%29%20-%20S.IV%2017416.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/135.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      208,
      223
    ]
  },
  "136": {
    "titre": "Le Christ prenant cong\u00e9 de sa m\u00e8re",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20%28German%2C%201471-1528%29%20-%20Life%20of%20the%20Virgin%2C%20Christ%20Taking%20Leave%20of%20His%20Mother%20-%201922.300%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/136.jpg",
    "couleur_dominante": [
      77,
      83,
      86
    ]
  },
  "137": {
    "titre": "Le Christ au jardin des Oliviers",
    "date": 6770648073709,
    "createur": "Nicolas B\u00e9atrizet",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20Christ%20au%20jardin%20des%20Oliviers%20par%20Nicolas%20B%C3%A9atrizet.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/137.jpg",
    "couleur_dominante": [
      170,
      197,
      211
    ]
  },
  "138": {
    "titre": "Le Chevalier, la Mort et le Diable",
    "date": 4025201673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e d'Isra\u00ebl",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Knight%2C%20Death%20and%20Devil%2C%201513%2C%20NGA%20598.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/138.jpg",
    "couleur_dominante": [
      171,
      186,
      192
    ]
  },
  "139": {
    "titre": "Le Chevalier n'est pas mort \u00e0 la croisade, du recueil de lithographies Amour",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20Chevalier%20n%27est%20pas%20mort%20%C3%A0%20la%20croisade%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-6.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/139.jpg",
    "couleur_dominante": [
      162,
      196,
      214
    ]
  },
  "140": {
    "titre": "Le Carceri d'Invenzione, planche XII : Le Chevalet",
    "date": -6595344000000,
    "createur": "Giovanni Battista Piranesi",
    "location": "mus\u00e9e Boijmans Van Beuningen",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Giovanni%20Battista%20Piranesi%20-%20Le%20Carceri%20d%27Invenzione%20-%20Second%20Edition%20-%201761%20-%2012%20-%20The%20Sawhorse.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/140.jpg",
    "couleur_dominante": [
      196,
      214,
      221
    ]
  },
  "141": {
    "titre": "Le Bassin Du Havre Vu du Bureau des Constructions",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Le%20Bassin%20Du%20Havre%20Vu%20du%20Bureau%20des%20Constructions%20btv1b53185586k.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/141.jpg",
    "couleur_dominante": [
      214,
      226,
      234
    ]
  },
  "142": {
    "titre": "Le Bal masqu\u00e9",
    "date": -5932656000000,
    "createur": "Jean-Michel Moreau",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jean-Michel%20Moreau%2C%20Le%20bal%20masqu%C3%A9%2C%201782%2C%20NGA%202792.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/142.jpg",
    "couleur_dominante": [
      160,
      188,
      210
    ]
  },
  "143": {
    "titre": "Largia Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 16",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Largia%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2016%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088404%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/143.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      209,
      217
    ]
  },
  "144": {
    "titre": "Lady Godiva",
    "date": -1167609600000,
    "createur": "James Ensor",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Lady%20Godiva%2C%20James%20Ensor%2C%201933%2C%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%201998-B-130.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/144.jpg",
    "couleur_dominante": [
      221,
      227,
      233
    ]
  },
  "145": {
    "titre": "La vieille fumant la pipe",
    "date": -2461449600000,
    "createur": "Henri Delavall\u00e9e",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Henri%20Delavall%C3%A9e%20La%20vieille%20fumant%20la%20pipe.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/145.jpg",
    "couleur_dominante": [
      40,
      56,
      69
    ]
  },
  "146": {
    "titre": "La vie devient pr\u00e9cieuse, discr\u00e8te",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20vie%20devient%20pr%C3%A9cieuse%2C%20discr%C3%A8te%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-12.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/146.jpg",
    "couleur_dominante": [
      126,
      145,
      151
    ]
  },
  "147": {
    "titre": "La victime de Joachim",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Life%20of%20the%20Virgin-%20Rejection%20of%20Joachim%27s%20Sacrifice%20-%201922.285%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/147.jpg",
    "couleur_dominante": [
      78,
      86,
      88
    ]
  },
  "148": {
    "titre": "La tour au-dessus du fleuve",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20tower%20above%20the%20river%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2026414.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/148.jpg",
    "couleur_dominante": [
      196,
      227,
      243
    ]
  },
  "149": {
    "titre": "La tentation de saint Antoine",
    "date": 4309198473709,
    "createur": "Jan Wellens de Cock",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jan%20Wellens%20de%20Cock%2C%20The%20Temptation%20of%20Saint%20Anthony%2C%201522%2C%20NGA%2043173.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/149.jpg",
    "couleur_dominante": [
      72,
      83,
      95
    ]
  },
  "150": {
    "titre": "La princesse Yaegaki, anim\u00e9e par Kitsunebi \u2013 les feux du Renard \u2013 et emportant le casque b\u00e9ni de Suwa, retrouve Takeda Katsuyori",
    "date": -2272060800000,
    "createur": "Toyohara Chikanobu",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Chikanobu%20Foxfires.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/150.jpg",
    "couleur_dominante": [
      102,
      107,
      121
    ]
  },
  "151": {
    "titre": "La mort de Marc-Antoine de Pompeo Batoni",
    "date": -6058886400000,
    "createur": "Pompeo Batoni",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jean%20Georges%20Wille%201778%20La%20mort%20de%20Marc-Antoine%20de%20Pompeo%20BATONI%20%281763%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/151.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      192,
      199
    ]
  },
  "152": {
    "titre": "La moisson future - Combien de mois de service ?",
    "date": -1356998400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20moisson%20future%20-%20Combien%20de%20mois%20de%20service%20%3F%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201927%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2084986.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/152.jpg",
    "couleur_dominante": [
      116,
      148,
      167
    ]
  },
  "153": {
    "titre": "La lubricit\u00e9 de la vie humaine",
    "date": 5445272073709,
    "createur": "Pieter Brueghel l'Ancien",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Skating%20before%20the%20St.%20George%27s%20Gate%2C%20Antwerp%20MET%20DP818326.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/153.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      197,
      208
    ]
  },
  "154": {
    "titre": "La loge au mascaron dor\u00e9",
    "date": -2429827200000,
    "createur": "Henri de Toulouse-Lautrec",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Henri%20de%20Toulouse-Lautrec%2C%20Loge%20with%20the%20Gilt%20Mask%20%28La%20loge%20au%20mascaron%20dor%C3%A9%29%2C%201893%2C%20NGA%2042053.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/154.jpg",
    "couleur_dominante": [
      131,
      196,
      243
    ]
  },
  "155": {
    "titre": "La lisi\u00e8re de la for\u00eat",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20edge%20of%20the%20forest%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.V%2043660.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/155.jpg",
    "couleur_dominante": [
      166,
      189,
      200
    ]
  },
  "156": {
    "titre": "La d\u00e9claration d'amour",
    "date": 3457208073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Ill-Assorted%20Couple%2C%201495-1496%2C%20NGA%206572.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/156.jpg",
    "couleur_dominante": [
      187,
      207,
      219
    ]
  },
  "157": {
    "titre": "La chevauch\u00e9e",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20chevauch%C3%A9e%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%20135802.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/157.jpg",
    "couleur_dominante": [
      82,
      102,
      112
    ]
  },
  "158": {
    "titre": "La V\u00e9n\u00e9ration de la Vierge",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Life%20of%20the%20Virgin-%20Adoration%20of%20the%20Virgin%20and%20Child%20by%20Saints%20and%20Angels%20-%201922.303%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/158.jpg",
    "couleur_dominante": [
      64,
      69,
      71
    ]
  },
  "159": {
    "titre": "La Ville et le Port de Dieppe Vu du Coteau de Bouteille",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Ville%20et%20le%20Port%20de%20Dieppe%20Vu%20du%20Coteau%20de%20Bouteille%20btv1b531855837.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/159.jpg",
    "couleur_dominante": [
      85,
      94,
      101
    ]
  },
  "160": {
    "titre": "La Vierge \u00e0 l'Enfant avec un singe",
    "date": 3551902473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e St\u00e4del",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Virgin%20and%20Child%20with%20the%20Monkey%2C%20c.%201498%2C%20NGA%2035104.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/160.jpg",
    "couleur_dominante": [
      58,
      64,
      70
    ]
  },
  "161": {
    "titre": "La Toilette",
    "date": -2524521600000,
    "createur": "Mary Cassatt",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Woman%20Bathing%20%28La%20Toilette%29%20MET%20dp16.2.2.R.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/161.jpg",
    "couleur_dominante": [
      129,
      175,
      202
    ]
  },
  "162": {
    "titre": "La Tentation du paresseux",
    "date": 3551902473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "mus\u00e9e d'Isra\u00ebl",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Dream%20of%20the%20Doctor%20%28Temptation%20of%20the%20Idler%29%2C%201498-1499%2C%20NGA%206599.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/162.jpg",
    "couleur_dominante": [
      73,
      82,
      90
    ]
  },
  "163": {
    "titre": "La Rade et le Port Malo Vu des hauteurs de la Briantais",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Rade%20et%20le%20Port%20Malo%20Vu%20des%20hauteurs%20de%20la%20Briantais%20btv1b53185597f.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/163.jpg",
    "couleur_dominante": [
      190,
      205,
      216
    ]
  },
  "164": {
    "titre": "La P\u00e9nitence de saint Jean Chrysostome",
    "date": 3520366473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Penance%20of%20Saint%20John%20Chrysostom%2C%20c.%201497%2C%20NGA%206578.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/164.jpg",
    "couleur_dominante": [
      62,
      70,
      81
    ]
  },
  "165": {
    "titre": "La Petite Blanchisseuse",
    "date": -2335219200000,
    "createur": "Pierre Bonnard",
    "location": "mus\u00e9e Boijmans Van Beuningen",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Bonnard%20-%20Met%20Collection%20-%20DP207465.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/165.jpg",
    "couleur_dominante": [
      192,
      207,
      216
    ]
  },
  "166": {
    "titre": "La Naissance de la Vierge",
    "date": 3709582473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Life%20of%20the%20Virgin-%20Nativity%20of%20the%20Virgin%20-%201922.288%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/166.jpg",
    "couleur_dominante": [
      203,
      215,
      218
    ]
  },
  "167": {
    "titre": "La Libert\u00e9 des mers",
    "date": -5553964800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Libert%C3%A9%20des%20mers%20btv1b8412650x.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/167.jpg",
    "couleur_dominante": [
      184,
      201,
      211
    ]
  },
  "168": {
    "titre": "La Grand Bretagne Mutil\u00e9",
    "date": -5995814400000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/0d3f28ac7c3b769c26945e8f0b519d4d",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Grand%20Bretagne%20Mutil%C3%A9%3B%20Das%20Verst%C3%BCmelte%20Britanien%20-Great%20Britain%20Mulitated-%20MET%20DP876972.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/168.jpg",
    "couleur_dominante": [
      191,
      206,
      214
    ]
  },
  "169": {
    "titre": "La Fuite en \u00c9gypte",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Flight%20into%20Egypt%2C%20c.%201504%2C%20NGA%206706.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/169.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      219,
      230
    ]
  },
  "170": {
    "titre": "La Citadelle et l'Entr\u00e9e Du Havre Du Palais A Belle Isle",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Citadelle%20et%20l%27Entr%C3%A9e%20Du%20Havre%20Du%20Palais%20A%20Belle%20Isle%20btv1b53185615m.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/170.jpg",
    "couleur_dominante": [
      217,
      228,
      235
    ]
  },
  "171": {
    "titre": "La Circoncision du Christ",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Circumcision%2C%20c.%201504-1505%2C%20NGA%206702.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/171.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      204,
      220
    ]
  },
  "172": {
    "titre": "La Baye de L'Orient Vu de la Citadelle de Port-Libre",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/La%20Baye%20de%20L%27Orient%20Vu%20de%20la%20Citadelle%20de%20Port-Libre%20btv1b531856090.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/172.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      220,
      228
    ]
  },
  "173": {
    "titre": "L'\u00c9crivain public",
    "date": -4575744000000,
    "createur": "Hortense Haudebourt-Lescot",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Antoinette%20C%C3%A9cile%20Hortense%20Lescot%20Haudebourt%20-%20The%20Public%20Writer%20-%201966.337%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/173.jpg",
    "couleur_dominante": [
      97,
      102,
      103
    ]
  },
  "174": {
    "titre": "L'inquisiteur",
    "date": -1325462400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20inquisitor%20no.16%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201928%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/174.jpg",
    "couleur_dominante": [
      73,
      77,
      82
    ]
  },
  "175": {
    "titre": "L'entr\u00e9e du port d'Amlwch, Anglesey, Pays de Galles",
    "date": -4891363200000,
    "createur": "William Daniell",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20entrance%20to%20Amlwch%20harbour%2C%20Anglesea.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/175.jpg",
    "couleur_dominante": [
      113,
      118,
      121
    ]
  },
  "176": {
    "titre": "L'embarcad\u00e8re",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20pier%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.II%20125281.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/176.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      233,
      239
    ]
  },
  "177": {
    "titre": "L'art moderne La lecture du grimoire : Bibliophile d'autrefois : Liseur",
    "date": -2871676800000,
    "createur": "F\u00e9licien Rops",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/L%27art%20moderne%20La%20lecture%20du%20grimoire%20-%20Bibliophile%20d%27autrefois%20-%20Liseur%201879%20print%20by%20F%C3%A9licien%20Rops%2C%20S.V%2023275%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/177.jpg",
    "couleur_dominante": [
      191,
      212,
      221
    ]
  },
  "178": {
    "titre": "L'annonce \u00e0 Joachim",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Life%20of%20the%20Virgin-%20Joachim%20and%20the%20Angel%20-%201922.286%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/178.jpg",
    "couleur_dominante": [
      75,
      83,
      85
    ]
  },
  "179": {
    "titre": "L'Impatience : Chevaux",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/L%27Impatience%20-%20Chevaux%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%20135799.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/179.jpg",
    "couleur_dominante": [
      164,
      192,
      205
    ]
  },
  "180": {
    "titre": "L'Homme de douleurs, les bras \u00e9tendus",
    "date": 3614974473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Man%20of%20Sorrows%20with%20Arms%20Outstretched%2C%20c.%201500%2C%20NGA%206596.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/180.jpg",
    "couleur_dominante": [
      65,
      72,
      76
    ]
  },
  "181": {
    "titre": "L'Entr\u00e9e du Port de Dunkerque Vue de la Rade",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/L%27Entr%C3%A9e%20du%20Port%20de%20Dunkerque%20Vue%20de%20la%20Rade%20btv1b53185577m.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/181.jpg",
    "couleur_dominante": [
      209,
      220,
      228
    ]
  },
  "182": {
    "titre": "L'Enl\u00e8vement sur la licorne",
    "date": 4119809673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Abduction%20on%20a%20Unicorn%2C%201516%2C%20NGA%206652.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/182.jpg",
    "couleur_dominante": [
      177,
      200,
      216
    ]
  },
  "183": {
    "titre": "L'Ascension du Christ",
    "date": 4908814473709,
    "createur": "Nicolas B\u00e9atrizet",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/L%27Ascension%20du%20Christ%20par%20Nicolas%20B%C3%A9atrizet.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/183.jpg",
    "couleur_dominante": [
      172,
      187,
      196
    ]
  },
  "184": {
    "titre": "L'Ascension",
    "date": 3898971273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20The%20Small%20Passion-%20The%20Ascension%20-%201962.392%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/184.jpg",
    "couleur_dominante": [
      188,
      199,
      204
    ]
  },
  "185": {
    "titre": "L'Aqueduc en Fonte de Pont-y-Cysylte: qui passe sur la riviere de Dee, pres de Llangollen, dans le pays de Galles, est navigable et fait partie du Canal d'Ellesmere",
    "date": -4701974400000,
    "createur": "Adam",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/L%27Aqueduc%20en%20Fonte%20de%20Pont-y-Cysylte%20-%20qui%20passe%20sur%20la%20riviere%20de%20Dee%2C%20pres%20de%20Llangollen%2C%20dans%20le%20pays%20de%20Galles%2C%20est%20navigable%20et%20fait%20partie%20du%20Canal%20d%27Ellesmere.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/185.jpg",
    "couleur_dominante": [
      83,
      89,
      88
    ]
  },
  "186": {
    "titre": "L'Annonciation",
    "date": 3678046473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Annunciation%2C%20c.%201502-1504%2C%20NGA%20611.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/186.jpg",
    "couleur_dominante": [
      63,
      76,
      91
    ]
  },
  "187": {
    "titre": "Jusqu'au bout !",
    "date": -1577923200000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Right%20to%20the%20end%21%20no.2%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201920%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/187.jpg",
    "couleur_dominante": [
      205,
      221,
      248
    ]
  },
  "188": {
    "titre": "Johannes Hoornbeeck",
    "date": 8380107273709,
    "createur": "Jonas Suyderhoff",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jonas%20Suyderhoff%2C%20Johannes%20Hoornbeeck%2C%20NGA%2010566.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/188.jpg",
    "couleur_dominante": [
      154,
      175,
      190
    ]
  },
  "189": {
    "titre": "Joachim rencontre Anne \u00e0 la Porte dor\u00e9e",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "biblioth\u00e8que Chester Beatty",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Life%20of%20the%20Virgin-%20Joachim%20and%20Anna%20Embracing%20under%20the%20Golden%20Gate%20-%201922.287%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/189.jpg",
    "couleur_dominante": [
      82,
      91,
      94
    ]
  },
  "190": {
    "titre": "Jeune femme assise sur un si\u00e8ge de gazon cueillant une fleur de la main droite, et de l'autre soutenant un \u00e9cu \u00e0 la licorne",
    "date": 2983822473709,
    "createur": "Martin Schongauer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Martin%20Schongauer%2C%20Shield%20with%20Unicorn%2C%20Held%20by%20Woman%2C%20c.%201480-1490%2C%20NGA%203293.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/190.jpg",
    "couleur_dominante": [
      68,
      77,
      89
    ]
  },
  "191": {
    "titre": "Jeu du carillon",
    "date": -1546300800000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Carillon%20play%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201921%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039447.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/191.jpg",
    "couleur_dominante": [
      55,
      59,
      63
    ]
  },
  "192": {
    "titre": "James Anderson Dumblane",
    "date": -4512672000000,
    "createur": "John Roffe",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20James%20Anderson%20%284669647%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/192.jpg",
    "couleur_dominante": [
      145,
      165,
      177
    ]
  },
  "193": {
    "titre": "Irene Altman",
    "date": -1546300800000,
    "createur": "Otto Mueller",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Otto%20M%C3%BCller%2C%20Irene%20Altman%2C%201921-1922%2C%20NGA%2039558.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/193.jpg",
    "couleur_dominante": [
      182,
      198,
      205
    ]
  },
  "194": {
    "titre": "Insectes singuliers",
    "date": -2587680000000,
    "createur": "James Ensor",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Zonderlinge%20insecten%2C%20James%20Ensor%2C%201888%2C%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%201998-B-46.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/194.jpg",
    "couleur_dominante": [
      151,
      174,
      187
    ]
  },
  "195": {
    "titre": "Importune",
    "date": -2208988800000,
    "createur": "Albert Besnard",
    "location": "Washington",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albert%20Besnard%2C%20Importunate%20%28Importune%29%2C%201900%2C%20NGA%2071633.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/195.jpg",
    "couleur_dominante": [
      60,
      63,
      71
    ]
  },
  "196": {
    "titre": "Imagem do Cristo, do Alto do Morro do Espia, em Iguape (2)",
    "date": -31536000000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/9dab597f2d27938dadfaab6d67f60db7",
    "location": "Museu Paulista",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Imagem%20do%20Cristo%2C%20do%20Alto%20do%20Morro%20do%20Espia%2C%20em%20Iguape%20-%201%2C%20Acervo%20do%20Museu%20Paulista%20da%20USP.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/196.jpg",
    "couleur_dominante": [
      87,
      98,
      107
    ]
  },
  "197": {
    "titre": "Image de sainte C\u00e9cile",
    "date": -8520336000000,
    "createur": "Cornelis de Boudt",
    "location": "Mus\u00e9e de la Porte de Hal",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Wiki%20Loves%20Art%20-%20Bruxelles%20-%20Porte%20de%20Hal%20-%20Image%20de%20sainte%20C%C3%A9cile%20%28Q26267282%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/197.jpg",
    "couleur_dominante": [
      168,
      179,
      184
    ]
  },
  "198": {
    "titre": "H\u00e9ro\u00efsme des marins qui montoient le vaisseau Le Vengeur",
    "date": -5301590400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/H%C3%A9ro%C3%AFsme%20des%20marins%20qui%20montoient%20le%20vaisseau%20Le%20Vengeur%20btv1b69485198.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/198.jpg",
    "couleur_dominante": [
      215,
      230,
      234
    ]
  },
  "199": {
    "titre": "Homme sous une architecture de fantaisie",
    "date": 6770648073709,
    "createur": "Wendel Dietterlin",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Homme%20sous%20une%20architecture%20de%20fantaisie%20par%20Wendel%20Dietterlin.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/199.jpg",
    "couleur_dominante": [
      96,
      115,
      129
    ]
  },
  "200": {
    "titre": "Homme desp\u00e9r\u00e9",
    "date": 4056737673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20%28German%2C%201471-1528%29%20-%20Group%20of%20Five%20Figures%20-%201938.384%20-%20Cleveland%20Museum%20of%20Art.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/200.jpg",
    "couleur_dominante": [
      174,
      185,
      193
    ]
  },
  "201": {
    "titre": "Hippoccrene Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 5",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Hippoccrene%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%205%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088393%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/201.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      200,
      208
    ]
  },
  "202": {
    "titre": "Hercule et le taureau de Pos\u00e9idon",
    "date": 7023108873709,
    "createur": "Antonio Tempesta",
    "location": "Los Angeles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Hercules%20and%20the%20Bull%20of%20Poseidon.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/202.jpg",
    "couleur_dominante": [
      210,
      218,
      219
    ]
  },
  "203": {
    "titre": "Hercule",
    "date": 3551902473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Hercules%20%28NGA%201943.3.3482%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/203.jpg",
    "couleur_dominante": [
      161,
      194,
      218
    ]
  },
  "204": {
    "titre": "Henrik Ibsen",
    "date": -1325462400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Henrik%20Ibsen%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201928%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%20F%C2%B0%20-%20Daenens%20%28A.%29%20-%20S.IV%2039451.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/204.jpg",
    "couleur_dominante": [
      59,
      64,
      69
    ]
  },
  "205": {
    "titre": "Henri de Mesmes",
    "date": 8348571273709,
    "createur": "Robert Nanteuil",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Robert%20Nanteuil%2C%20Henri%20de%20Mesmes%2C%201650%2C%20NGA%209385.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/205.jpg",
    "couleur_dominante": [
      174,
      203,
      221
    ]
  },
  "206": {
    "titre": "Genova. Piazza Corvetto",
    "date": -1483920000000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/376c51ed99df291ace45c124a7441666",
    "location": "Museu Paulista",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Genova.%20Piazza%20Corvetto.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/206.jpg",
    "couleur_dominante": [
      131,
      159,
      160
    ]
  },
  "207": {
    "titre": "Gar\u00e7on ornant d'un ruban la chevelure d'une jeune fille",
    "date": -6437577600000,
    "createur": "Suzuki Harunobu",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/MET%20DP119525.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/207.jpg",
    "couleur_dominante": [
      105,
      127,
      150
    ]
  },
  "208": {
    "titre": "Garga Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 11",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Garga%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2011%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088399%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/208.jpg",
    "couleur_dominante": [
      190,
      210,
      218
    ]
  },
  "209": {
    "titre": "Fr\u00e9d\u00e9ric le Sage",
    "date": 4372270473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Frederick%20the%20Wise%2C%20Elector%20of%20Saxony%2C%201524%2C%20NGA%206669.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/209.jpg",
    "couleur_dominante": [
      84,
      98,
      117
    ]
  },
  "210": {
    "titre": "Felicia Hemans",
    "date": -4070822400000,
    "createur": "Edward Scriven",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20Felicia%20Hemans%20%284672900%29.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/210.jpg",
    "couleur_dominante": [
      212,
      231,
      239
    ]
  },
  "211": {
    "titre": "Esto es peor",
    "date": -4986057600000,
    "createur": "Francisco de Goya",
    "location": "Galeries nationales d'\u00c9cosse",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Prado%20-%20Los%20Desastres%20de%20la%20Guerra%20-%20No.%2037%20-%20Esto%20es%20peor.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/211.jpg",
    "couleur_dominante": [
      42,
      57,
      66
    ]
  },
  "212": {
    "titre": "Entr\u00e9e des D\u00e9troits de Jean de Fuca",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Entr%C3%A9e%20des%20D%C3%A9troits%20de%20Jean%20de%20Fuca%20btv1b531855263.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/212.jpg",
    "couleur_dominante": [
      212,
      223,
      230
    ]
  },
  "213": {
    "titre": "En difficult\u00e9 : Deux chevaux, li\u00e9s par leur mors et dont l'un est mont\u00e9 par un paysan, se cabrent",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/En%20difficult%C3%A9%20-%20Deux%20chevaux%2C%20li%C3%A9s%20par%20leur%20mors%20et%20dont%20l%27un%20est%20mont%C3%A9%20par%20un%20paysan%2C%20se%20cabrent%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2030097.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/213.jpg",
    "couleur_dominante": [
      186,
      234,
      249
    ]
  },
  "214": {
    "titre": "Elle vient plus belle que les r\u00eaves",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Elle%20vient%20plus%20belle%20que%20les%20r%C3%AAves%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-8.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/214.jpg",
    "couleur_dominante": [
      187,
      215,
      225
    ]
  },
  "215": {
    "titre": "Ecce plusquam Salamon hic",
    "date": -8520336000000,
    "createur": "Fran\u00e7ois Spierre",
    "location": "mus\u00e9e lorrain",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Ecce%20plusquam%20Salamon%20hic%20par%20Fran%C3%A7ois%20Spierre.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/215.jpg",
    "couleur_dominante": [
      48,
      58,
      66
    ]
  },
  "216": {
    "titre": "Ecce Homo",
    "date": 4088273673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Ecce%20Homo%2C%201512%2C%20NGA%206625.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/216.jpg",
    "couleur_dominante": [
      62,
      69,
      80
    ]
  },
  "217": {
    "titre": "Dix ans apres",
    "date": -1325462400000,
    "createur": "Albert Daenens",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Ten%20years%20after%20no.19%2C%20print%20by%20Albert%20Daenens%2C%201928%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20III%2081138%20C.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/217.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      227,
      242
    ]
  },
  "218": {
    "titre": "Dis donc ma femme... je ne vois rien!",
    "date": -3944592000000,
    "createur": "Honor\u00e9 Daumier",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Honor%C3%A9%20Daumier%2C%20Dis%20donc%20ma%20femme...%20je%20ne%20vois%20rien%21%2C%201845%2C%20NGA%206211.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/218.jpg",
    "couleur_dominante": [
      214,
      227,
      235
    ]
  },
  "219": {
    "titre": "Demoiselle \u00e0 cheval et lansquenet",
    "date": 3520366473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Lady%20on%20Horseback%20and%20the%20Lansquenet%2C%20c.%201497%2C%20NGA%206581.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/219.jpg",
    "couleur_dominante": [
      179,
      204,
      220
    ]
  },
  "220": {
    "titre": "Defaites des Anglois \u00e0 l'Ance de St Caste par Mr le duc d'Aiguillon",
    "date": -6690038400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Btv1b69449573%20Defaites%20des%20Anglois%20%C3%A0%20l%27Ance%20de%20St%20Caste%20restored.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/220.jpg",
    "couleur_dominante": [
      84,
      84,
      84
    ]
  },
  "221": {
    "titre": "De Katwyk, au repos",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Richard Baseleer",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/From%20Katwyk%2C%20at%20rest%2C%20print%20by%20Richard%20Baseleer%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.IV%2026411.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/221.jpg",
    "couleur_dominante": [
      193,
      221,
      237
    ]
  },
  "222": {
    "titre": "Damhoudere, Joost de",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Damhoudere%2C%20Joost%20de%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.III%2055104%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/222.jpg",
    "couleur_dominante": [
      59,
      60,
      63
    ]
  },
  "223": {
    "titre": "C\u00f4te Sainte-Catherine, \u00e0 Rouen",
    "date": -2713910400000,
    "createur": "Camille Pissarro",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Pissarro%20-%20Riverside%20at%20Rouen%20C%C3%B4te%20Sainte-Catherine%2C%2034.582.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/223.jpg",
    "couleur_dominante": [
      202,
      202,
      202
    ]
  },
  "224": {
    "titre": "Couple de paysans dansant",
    "date": 4056737673709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "Cleveland Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Peasant%20Couple%20Dancing%2C%201514%2C%20NGA%206647.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/224.jpg",
    "couleur_dominante": [
      81,
      88,
      102
    ]
  },
  "225": {
    "titre": "Concert au bord d'un ruisseau",
    "date": 4119809673709,
    "createur": "Domenico Campagnola",
    "location": "Kupferstichkabinett Berlin",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Giulio%20and%20Domenico%20Campagnola%20-%20Concert%20by%20a%20brook%20-%20Google%20Art%20Project.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/225.jpg",
    "couleur_dominante": [
      40,
      54,
      64
    ]
  },
  "226": {
    "titre": "Combat du Vengeur",
    "date": -5364662400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Combat%20du%20Vengeur%201er%20%C3%A9tat%20btv1b53185536h.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/226.jpg",
    "couleur_dominante": [
      212,
      223,
      230
    ]
  },
  "227": {
    "titre": "Combat du Giaour et du Pacha",
    "date": -4512672000000,
    "createur": "Eug\u00e8ne Delacroix",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Eug%C3%A8ne%20Delacroix%2C%20The%20Battle%20of%20the%20Giaour%20and%20the%20Pasha%20%28Combat%20du%20Giaour%20et%20du%20Pacha%29%2C%201827%2C%20NGA%2033030.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/227.jpg",
    "couleur_dominante": [
      208,
      224,
      233
    ]
  },
  "228": {
    "titre": "Combat de S.t. Cast",
    "date": -6122044800000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Combat%20de%20S.t.%20Cast%20btv1b8409386d.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/228.jpg",
    "couleur_dominante": [
      184,
      198,
      209
    ]
  },
  "229": {
    "titre": "Combat d'hommes nus",
    "date": 2668289673709,
    "createur": "Antonio Pollaiuolo",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Antonio%20del%20Pollaiuolo%2C%20Battle%20of%20the%20Nudes%2C%20c.%201470-1475%2C%20NGA%2058875.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/229.jpg",
    "couleur_dominante": [
      156,
      173,
      186
    ]
  },
  "230": {
    "titre": "Colette boylet of Corbie",
    "date": 5192811273709,
    "createur": "Maarten de Vos",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Colette%20boylet%20of%20Corbie%20print%20by%20Maerten%20de%20Vos%2C%20S.I%20819%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/230.jpg",
    "couleur_dominante": [
      172,
      188,
      195
    ]
  },
  "231": {
    "titre": "Christ clou\u00e9 sur la Croix",
    "date": 3898971273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Christ%20Nailed%20to%20the%20Cross%2C%20probably%20c.%201509-1510%2C%20NGA%206773.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/231.jpg",
    "couleur_dominante": [
      193,
      216,
      230
    ]
  },
  "232": {
    "titre": "Chevaux en action",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Chevaux%20en%20action%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%2082070.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/232.jpg",
    "couleur_dominante": [
      78,
      101,
      129
    ]
  },
  "233": {
    "titre": "Ce fut un religieux myst\u00e8re, du recueil de lithographies Amour",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Ce%20fut%20un%20religieux%20myst%C3%A8re%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-5.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/233.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      213,
      223
    ]
  },
  "234": {
    "titre": "Catarcate sur la rivi\u00e8re Llugwy",
    "date": -5175360000000,
    "createur": "Philippe-Jacques de Loutherbourg",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale du pays de Galles",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Cataract%20on%20the%20Llugwy.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/234.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      80,
      84
    ]
  },
  "235": {
    "titre": "Caricature de Alexandre Dumas fils",
    "date": -3250368000000,
    "createur": "Andr\u00e9 Gill",
    "location": "mus\u00e9e Alexandre-Dumas",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Gill%20-%20Dumas%20Fils.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/235.jpg",
    "couleur_dominante": [
      186,
      202,
      213
    ]
  },
  "236": {
    "titre": "Cardinal Albrecht de Brandebourg",
    "date": 4214504073709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20Cardinal%20Albrecht%20of%20Brandenburg%20%28%22Small%20Cardinal%22%29%2C%201519%2C%20NGA%206662.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/236.jpg",
    "couleur_dominante": [
      190,
      205,
      210
    ]
  },
  "237": {
    "titre": "Camerina Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 10",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Camerina%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2010%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088398%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/237.jpg",
    "couleur_dominante": [
      185,
      204,
      212
    ]
  },
  "238": {
    "titre": "Bug-Jargal",
    "date": -4354905600000,
    "createur": "C\u00e9lestin Nanteuil",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/C%C3%A9lestin%20Nanteuil%2C%20Bug-Jargal%2C%201832%2C%20NGA%2045761.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/238.jpg",
    "couleur_dominante": [
      88,
      103,
      118
    ]
  },
  "239": {
    "titre": "Bretonne en noir",
    "date": -2429827200000,
    "createur": "Henri Delavall\u00e9e",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Brest",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Henri%20Delavall%C3%A9e%20Bretonne%20en%20noir.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/239.jpg",
    "couleur_dominante": [
      57,
      55,
      55
    ]
  },
  "240": {
    "titre": "Boulogne-sur-Mer la nuit",
    "date": -2208988800000,
    "createur": "Th\u00e9o Van Rysselberghe",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Boulogne%20bij%20nacht%2C%20Th%C3%A9o%20van%20Rysselberghe%2C%201900%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202003-G.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/240.jpg",
    "couleur_dominante": [
      158,
      187,
      200
    ]
  },
  "241": {
    "titre": "Billet de la loterie coloniale",
    "date": -757382400000,
    "createur": "Banque nationale de Belgique",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Colonial%20Lottery%20ticket%2C%20print%20by%20Paul%20Cauchie%2C%201946%2C%20Prints%20Department%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20EST%208%C2%B0%20-%20Cauchie%20%28P.%29%20-%20S.V%2013790.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/241.jpg",
    "couleur_dominante": [
      129,
      142,
      156
    ]
  },
  "242": {
    "titre": "Beau trait de courage et d'humanit\u00e9 d'un habitant du Cap de Bonne-Esp\u00e9rance",
    "date": -5238518400000,
    "createur": "Nicolas-Marie Ozanne",
    "location": "Biblioth\u00e8que nationale de France",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Beau%20trait%20de%20courage%20et%20d%27humanit%C3%A9%20d%27un%20habitant%20du%20Cap%20de%20Bonne-Esp%C3%A9rance%20Btv1b531855280.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/242.jpg",
    "couleur_dominante": [
      77,
      83,
      88
    ]
  },
  "243": {
    "titre": "Baccanale con un tino",
    "date": 2289598473709,
    "createur": "Andrea Mantegna",
    "location": "Metropolitan Museum of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Mantegna%2C%20baccanale%20con%20un%20tino.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/243.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      205,
      212
    ]
  },
  "244": {
    "titre": "Autoportrait",
    "date": -1420070400000,
    "createur": "Jules De Bruycker",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jules%20De%20Bruycker%20-%20Self-portrait.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/244.jpg",
    "couleur_dominante": [
      157,
      194,
      222
    ]
  },
  "245": {
    "titre": "Au th\u00e9\u00e2tre",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Pierre Bonnard",
    "location": "mus\u00e9e Boijmans Van Beuningen",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/In%20de%20schouwburg%20-%20Pierre%20Bonnard.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/245.jpg",
    "couleur_dominante": [
      210,
      223,
      230
    ]
  },
  "246": {
    "titre": "Au repos : Chevaux",
    "date": 946684800000,
    "createur": "Constant Eug\u00e8ne de Busschere",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Au%20repos%20-%20Chevaux%2C%20print%20by%20Constant%20Eug%C3%A8ne%20De%20Busschere%2C%20s.d.%2C%20Print%20cabinet%20of%20the%20Royal%20Library%20of%20Belgium%20%28KBR%29%2C%20S.III%20135798.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/246.jpg",
    "couleur_dominante": [
      173,
      202,
      214
    ]
  },
  "247": {
    "titre": "Arrestation de J\u00e9sus",
    "date": 3898971273709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%2C%20The%20Betrayal%20of%20Christ%2C%20probably%20c.%201509-1510%2C%20NGA%206761.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/247.jpg",
    "couleur_dominante": [
      196,
      218,
      231
    ]
  },
  "248": {
    "titre": "Arethusa Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 6",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Arethusa%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%206%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088394%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/248.jpg",
    "couleur_dominante": [
      173,
      195,
      206
    ]
  },
  "249": {
    "titre": "Architecture avec all\u00e9gories",
    "date": 6549809673709,
    "createur": "Wendel Dietterlin",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nancy",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Architecture%20avec%20all%C3%A9gories%20par%20Wendel%20Dietterlin.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/249.jpg",
    "couleur_dominante": [
      157,
      180,
      198
    ]
  },
  "250": {
    "titre": "Arabes d'Oran",
    "date": -4323283200000,
    "createur": "Eug\u00e8ne Delacroix",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Eug%C3%A8ne%20Delacroix%2C%20Arabes%20d%27Oran%2C%201833%2C%20NGA%20111407.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/250.jpg",
    "couleur_dominante": [
      173,
      212,
      239
    ]
  },
  "251": {
    "titre": "Amphitrite Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 1",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Amphitrite%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%201%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088389%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/251.jpg",
    "couleur_dominante": [
      91,
      100,
      109
    ]
  },
  "252": {
    "titre": "Ah! ... Comme cette chemin\u00e9e fume ...",
    "date": -5333126400000,
    "createur": "Honor\u00e9 Daumier",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Honor%C3%A9%20Daumier%2C%20Ah%21%20...%20Comme%20cette%20chemin%C3%A9%20fume%20...%2C%2019th%20century%2C%20NGA%20180288.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/252.jpg",
    "couleur_dominante": [
      190,
      209,
      217
    ]
  },
  "253": {
    "titre": "Ah mais c'est le c\u0153ur qui bat trop vite",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "Maurice Denis",
    "location": "mus\u00e9e des Beaux-Arts Gand",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Ah%20mais%20c%27est%20le%20coeur%20qui%20bat%20trop%20vite%2C%20uit%20de%20reeks%20Amour%2C%20Maurice%20Denis%2C%201899%2C%20Koninklijk%20Museum%20voor%20Schone%20Kunsten%20Gent%2C%202009-AL-13.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/253.jpg",
    "couleur_dominante": [
      181,
      209,
      226
    ]
  },
  "254": {
    "titre": "Aganippe Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 15",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Aganippe%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%2015%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088403%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/254.jpg",
    "couleur_dominante": [
      174,
      197,
      209
    ]
  },
  "255": {
    "titre": "Advocate",
    "date": 8380107273709,
    "createur": "Wenceslas Hollar",
    "location": "National Gallery of Art",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Wenceslaus%20Hollar%20after%20Hans%20Holbein%20the%20Younger%20after%20Abraham%20van%20Diepenbeeck%2C%20Advocate%2C%201651%2C%20NGA%207816.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/255.jpg",
    "couleur_dominante": [
      163,
      188,
      207
    ]
  },
  "256": {
    "titre": "Adam et \u00c8ve",
    "date": 3741118473709,
    "createur": "Albrecht D\u00fcrer",
    "location": "British Museum",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Albrecht%20D%C3%BCrer%20-%20Adam%20and%20Eve%20-%20Google%20Art%20Project.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/256.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      197,
      204
    ]
  },
  "257": {
    "titre": "Acidalia Fait partie du recueil \"Nimpharum oceanitidum, ephydridum potamidum, naiadum, lynadumque icones\" : Pl. 4",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Acidalia%20Fait%20partie%20du%20recueil%20%22Nimpharum%20oceanitidum%2C%20ephydridum%20potamidum%2C%20naiadum%2C%20lynadumque%20icones%22%20-%20Pl.%204%201587%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2088392%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/257.jpg",
    "couleur_dominante": [
      177,
      198,
      211
    ]
  },
  "258": {
    "titre": "A ses glorieux combattants de la guerre 1914-1918 la ville de Bruxelles : Reconnaissance",
    "date": -1577923200000,
    "createur": "Constant Montald",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/A%20ses%20glorieux%20combattants%20de%20la%20guerre%201914-1918%20la%20ville%20de%20Bruxelles%20-%20Reconnaissance%201920%20print%20by%20Constant%20Montald%2C%20S.I%2063562%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/258.jpg",
    "couleur_dominante": [
      105,
      129,
      142
    ]
  },
  "259": {
    "titre": "8. Les Docks - 8. As Docas",
    "date": -2240524800000,
    "createur": "http:\/\/www.wikidata.org\/.well-known\/genid\/e7f552bc2f2de57bc4c8404a94f3a969",
    "location": "Museu Paulista",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/8.%20Les%20Docks.%20-%208.%20as%20Docas%20-%201-05114-0008-0012%2C%20Acervo%20do%20Museu%20Paulista%20da%20USP.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/259.jpg",
    "couleur_dominante": [
      195,
      218,
      221
    ]
  },
  "260": {
    "titre": "Q99889047",
    "date": -1893456000000,
    "createur": "Q96106017",
    "location": "Q64690542",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Gerard%20de%20Witt-On%20the%20Road%20to%20Cambrai%20%28CWM%2019710261-0795%29.jpeg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/260.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      98,
      104
    ]
  },
  "261": {
    "titre": "Q98971195",
    "date": -2019686400000,
    "createur": "Theo van Doesburg",
    "location": "Utrecht",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Portrait%20of%20Agnita%20Feis%20in%20Profile%20by%20Theo%20van%20Doesburg%20Centraal%20Museum%20AB4217.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/261.jpg",
    "couleur_dominante": [
      110,
      157,
      198
    ]
  },
  "262": {
    "titre": "Q98212110",
    "date": 6612881673709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Female%2C%20Turned%20to%20Right%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2089265%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/262.jpg",
    "couleur_dominante": [
      183,
      206,
      216
    ]
  },
  "263": {
    "titre": "Q98212097",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Peter%20Raising%20Tabitha%20at%20Joppa%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055836%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/263.jpg",
    "couleur_dominante": [
      167,
      193,
      200
    ]
  },
  "264": {
    "titre": "Q98212058",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Paul%20Preaching%20in%20Rome%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055820%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/264.jpg",
    "couleur_dominante": [
      91,
      103,
      106
    ]
  },
  "265": {
    "titre": "Q98212022",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Peter%20Raising%20Tabitha%20at%20Joppa%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055804%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/265.jpg",
    "couleur_dominante": [
      146,
      168,
      175
    ]
  },
  "266": {
    "titre": "Q98211981",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Descent%20of%20The%20Holy%20Ghost%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055789%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/266.jpg",
    "couleur_dominante": [
      153,
      176,
      185
    ]
  },
  "267": {
    "titre": "Q98211978",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Return%20of%20The%20Apostles%20from%20Mount%20Olivet%20and%20The%20Election%20of%20Matthias%20as%20Apostle%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055788%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/267.jpg",
    "couleur_dominante": [
      153,
      177,
      187
    ]
  },
  "268": {
    "titre": "Q98211976",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Title%20Page%20to%20Series-%20The%20Acts%20of%20The%20Apostels%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055787%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/268.jpg",
    "couleur_dominante": [
      146,
      171,
      180
    ]
  },
  "269": {
    "titre": "Q98211973",
    "date": 5571502473709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Prodigal%20Son%20Leaving%20His%20Father%27s%20House%201562%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055735%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/269.jpg",
    "couleur_dominante": [
      158,
      190,
      202
    ]
  },
  "270": {
    "titre": "Q98211971",
    "date": 5792427273709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Tower%20of%20Babel%201569%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2052817%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/270.jpg",
    "couleur_dominante": [
      169,
      188,
      196
    ]
  },
  "271": {
    "titre": "Q98211968",
    "date": 5603038473709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Job%20Sacrificing%20for%20The%20Sins%20of%20His%20Children%201563%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055702%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/271.jpg",
    "couleur_dominante": [
      158,
      194,
      207
    ]
  },
  "272": {
    "titre": "Q98211967",
    "date": 6076424073709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Christ%20And%20The%20Woman%20Taken%20in%20Adultery%20print%20by%20Anthonie%20Blocklandt%20van%20Montfoort%2C%20S.I%2052750%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/272.jpg",
    "couleur_dominante": [
      148,
      184,
      201
    ]
  },
  "273": {
    "titre": "Q98211965",
    "date": 6581345673709,
    "createur": "Adriaen Collaert",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Miracle%20of%20Our%20Lady%20of%20Cambron%201594%20print%20by%20Fran%C3%A7ois%20Willique%2C%20S.II%2094971%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/273.jpg",
    "couleur_dominante": [
      201,
      230,
      239
    ]
  },
  "274": {
    "titre": "Q98211964",
    "date": 6297348873709,
    "createur": "Ambrosius Francken I",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20parable%20of%20the%20wedding%20banquet%201585%20print%20by%20Ambrosius%20Francken%20I%2C%20S.II%20136377%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/274.jpg",
    "couleur_dominante": [
      195,
      210,
      216
    ]
  },
  "275": {
    "titre": "Q98211961",
    "date": 6423579273709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/God%20the%20Father%20and%20the%20Lamb%20of%20God%20ca.1589%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%201548%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/275.jpg",
    "couleur_dominante": [
      91,
      99,
      106
    ]
  },
  "276": {
    "titre": "Q98211960",
    "date": 6676040073709,
    "createur": "Adriaen Collaert",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Saint%20John%20print%20by%20Adriaen%20Collaert%2C%20S.I%20836%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/276.jpg",
    "couleur_dominante": [
      92,
      100,
      105
    ]
  },
  "277": {
    "titre": "Q98211955",
    "date": 6423579273709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Musical%20Celebration%20of%20a%20Mass%20ca.1589%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.IV%202412%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/277.jpg",
    "couleur_dominante": [
      172,
      192,
      200
    ]
  },
  "278": {
    "titre": "Q98211933",
    "date": 6360420873709,
    "createur": "Hendrik Goltzius",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20wedding%20of%20Cupid%20and%20Psyche%201587%20print%20by%20Bartholomeus%20Spranger%2C%20S.II%2062913%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/278.jpg",
    "couleur_dominante": [
      88,
      100,
      107
    ]
  },
  "279": {
    "titre": "Q98211923",
    "date": 4214504073709,
    "createur": "Q97599941",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Pilate%20Washing%20his%20Hands%20ca.1519%20print%20by%20Master%20S.%2C%20S.V%2089072%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/279.jpg",
    "couleur_dominante": [
      124,
      155,
      168
    ]
  },
  "280": {
    "titre": "Q98210153",
    "date": 6612881673709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Vestal%20Virgin%20Tuccia%201595%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2054355%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/280.jpg",
    "couleur_dominante": [
      84,
      89,
      95
    ]
  },
  "281": {
    "titre": "Q98210145",
    "date": 6076424073709,
    "createur": "Hendrik Goltzius",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Banquet%20of%20Tarquinius%20Collatinus%20ca.1578%20print%20by%20Hendrik%20Goltzius%2C%20S.II%20113051%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/281.jpg",
    "couleur_dominante": [
      90,
      96,
      102
    ]
  },
  "282": {
    "titre": "Q98210136",
    "date": 6612881673709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Heraclitus%20print%20by%20Philip%20Galle%2C%20S.V%2089266%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/282.jpg",
    "couleur_dominante": [
      86,
      102,
      110
    ]
  },
  "283": {
    "titre": "Q98209946",
    "date": 8317035273709,
    "createur": "Hans Collaert",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Titel%20page%201649%20print%20by%20Jan%20Collaert%20%28I%29%2C%20S.IV%2086328%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/283.jpg",
    "couleur_dominante": [
      189,
      211,
      219
    ]
  },
  "284": {
    "titre": "Q98209944",
    "date": 5508344073709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Samson%20and%20Delilah%201560%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%201561%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/284.jpg",
    "couleur_dominante": [
      200,
      220,
      227
    ]
  },
  "285": {
    "titre": "Q98209820",
    "date": 5950193673709,
    "createur": "Maarten de Vos",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Trinity%201574%20print%20by%20Maerten%20de%20Vos%2C%20S.I%201453%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/285.jpg",
    "couleur_dominante": [
      84,
      102,
      110
    ]
  },
  "286": {
    "titre": "Q98209817",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Expulsion%20From%20The%20Temple%201575%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.II%2013611%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/286.jpg",
    "couleur_dominante": [
      168,
      187,
      196
    ]
  },
  "287": {
    "titre": "Q98209814",
    "date": 5445272073709,
    "createur": "Frans Floris I",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Solomon%20Building%20The%20Temple%201558%20print%20by%20Frans%20Floris%20I%2C%20S.I%201456%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/287.jpg",
    "couleur_dominante": [
      175,
      200,
      209
    ]
  },
  "288": {
    "titre": "Q98209812",
    "date": 5539966473709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Tabula%20Cebetis%201561%20print%20by%20Frans%20Floris%20I%2C%2089195%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/288.jpg",
    "couleur_dominante": [
      83,
      95,
      102
    ]
  },
  "289": {
    "titre": "Q98209796",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Angel%20Delivering%20The%20Apostles%20out%20of%20Prison%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055828%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/289.jpg",
    "couleur_dominante": [
      168,
      192,
      201
    ]
  },
  "290": {
    "titre": "Q98209599",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Paul%20Preaching%20in%20Rome%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055786%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/290.jpg",
    "couleur_dominante": [
      76,
      88,
      93
    ]
  },
  "291": {
    "titre": "Q98209579",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Peter%20Raising%20Tabitha%20at%20Joppa%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055770%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/291.jpg",
    "couleur_dominante": [
      151,
      186,
      197
    ]
  },
  "292": {
    "titre": "Q98209554",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Descent%20of%20The%20Holy%20Ghost%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055754%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/292.jpg",
    "couleur_dominante": [
      75,
      87,
      91
    ]
  },
  "293": {
    "titre": "Q98209553",
    "date": 5981729673709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Return%20of%20The%20Apostles%20from%20Mount%20Olivet%20and%20The%20Election%20of%20Matthias%20as%20Apostle%201575%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055753%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/293.jpg",
    "couleur_dominante": [
      158,
      192,
      203
    ]
  },
  "294": {
    "titre": "Q98209550",
    "date": 6202654473709,
    "createur": "Jan van der Straet",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Title%20Page%20to%20Series-%20The%20Acts%20of%20The%20Apostels%201582%20print%20by%20Stradanus%2C%20S.I%2055752%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/294.jpg",
    "couleur_dominante": [
      157,
      192,
      204
    ]
  },
  "295": {
    "titre": "Q98209549",
    "date": 5571502473709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Elder%20Son%20Remonstrating%20with%20His%20Father%201562%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055745%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/295.jpg",
    "couleur_dominante": [
      166,
      197,
      209
    ]
  },
  "296": {
    "titre": "Q98209404",
    "date": 5792427273709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Judith%20Slaying%20Holofernes%201569%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2052807%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/296.jpg",
    "couleur_dominante": [
      73,
      85,
      90
    ]
  },
  "297": {
    "titre": "Q98209395",
    "date": 5445272073709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/St%20Peter%20and%20St%20John%20Reporting%20to%20Their%20Company%20What%20Had%20Befallen%20to%20Them%201558%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2052816%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/297.jpg",
    "couleur_dominante": [
      163,
      197,
      210
    ]
  },
  "298": {
    "titre": "Q98209390",
    "date": -7573651200000,
    "createur": "Pieter Casteels III",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Twelve%20Months%20of%20Flowers-%20December%201730%20print%20by%20Pieter%20Casteels%20III%2C%20F-2016-12%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/298.jpg",
    "couleur_dominante": [
      95,
      118,
      127
    ]
  },
  "299": {
    "titre": "Q98209371",
    "date": 5445272073709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Priest%20and%20The%20Sadducees%20Laying%20Hands%20on%20St%20Peter%20and%20St%20John%201558%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2052813%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/299.jpg",
    "couleur_dominante": [
      85,
      101,
      106
    ]
  },
  "300": {
    "titre": "Q98209367",
    "date": 5666196873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jonah%20Complaining%20Under%20the%20Gourd%201565%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055730%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/300.jpg",
    "couleur_dominante": [
      173,
      208,
      216
    ]
  },
  "301": {
    "titre": "Q98209359",
    "date": 5792427273709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/The%20Destruction%20of%20Jerusalem%20by%20Emperor%20Titus%201569%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2052836%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/301.jpg",
    "couleur_dominante": [
      179,
      198,
      206
    ]
  },
  "302": {
    "titre": "Q98209153",
    "date": 5634574473709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Salome%20Receiving%20The%20Head%20of%20St%20John%20The%20Baptist%201564%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055751%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/302.jpg",
    "couleur_dominante": [
      178,
      203,
      212
    ]
  },
  "303": {
    "titre": "Q98209143",
    "date": 5792427273709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Josiah%20Celebrating%20Passover%201569%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055728%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/303.jpg",
    "couleur_dominante": [
      112,
      128,
      129
    ]
  },
  "304": {
    "titre": "Q98209131",
    "date": 5697732873709,
    "createur": "Philippe Galle",
    "location": "KBR",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Jonah%20Complaining%20Under%20the%20Gourd%201566%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.II%20136361%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/304.jpg",
    "couleur_dominante": [
      167,
      191,
      197
    ]
  },
  "305": {
    "titre": "Q98209125",
    "date": 5603038473709,
    "createur": "Maarten van Heemskerck",
    "location": "Cabinet des Estampes de la Biblioth\u00e8que royale de Belgique",
    "origin_path": "http:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Special:FilePath\/Job%20Receiving%20Gifts%201563%20print%20by%20Maarten%20van%20Heemskerck%2C%20S.I%2055714%2C%20Prints%20Department%2C%20Royal%20Library%20of%20Belgium.jpg",
    "local_path": "..\/..\/data\/projet\/import\/images\/305.jpg",
    "couleur_dominante": [
      80,
      93,
      98
    ]
  }
}